NBA／台灣之光！林書豪成首位在總冠軍賽出戰的華人

體育中心 / 綜合報導 - 2019-06-06 12:10:40

▲林書豪。（圖／美聯社／達志影像）

NBA總冠軍系列賽第3戰，暴龍今(6)天作客甲骨文球場，反客為主一路壓著三巨頭僅剩一哥「咖哩小子」Stephen Curry的勇士打，華裔球星林書豪也在最後51.7秒、暴龍領先13分的情況下，生涯首度在總冠軍賽登場，結束4場冷板凳。

暴龍隊史首度進軍總冠軍賽，也讓林書豪生涯首度摸到總冠軍賽地板，儘管出賽時間不多，今天之前還連續4場被冰凍在板凳，此前只出賽7場，上場時間不到30分鐘，讓不少人大呼可惜，頻頻向暴龍主帥喊話。

今天總冠軍賽第3戰，林書豪終於在最後第四節51.7秒，獲得上場機會，換下主控Kyle Lowry，不過暴龍領先多達13分，兩隊也都換下先發主力，所以都沒有繼續進攻，林書豪因此沒有得分或出手數據。

過去，中國球員巴特爾隨馬刺奪得總冠軍，成為首位拿到NBA冠軍金戒的華人，之後中國球員孫悅效力洛杉磯湖人也拿到一只總冠軍金戒，不過兩人都沒在總冠軍賽登場。

想J死人咩

ching係林書豪定速龍fans

華人打入nba本身已經好難得
雖然佢輝煌嘅時間好短暫 人地至少有努力付出過換嚟冠軍賽地板 一秒都好
恥笑人嘅連登仔又做過啲咩

其實岩 林書豪好似睇落去同nba既球星差兩班波
但同樣 佢番黎亞洲係虐殺咁制
利申真人有睇過佢打波
就咁講全香港 /台灣 都唔會夠佢打 佢係真係十個層次黎

Nba同本身既發展聯盟 ncaa都已經有好大差距 再加埋其他歐洲聯賽 再睇埋澳洲 再睇埋韓國日本 再睇埋東南亞
再睇埋中國 台灣 先再睇我地香港

我可以講 完全無誇大 難得有一位華人 唔係好似姚明咁本身有身高優勢先 仲要打最撚多人爭既pg位 你諗下佢面對既係pg 都係世界頂級

你可以笑台灣打j打撚到虛脫
但絕對無撚資格笑尻林書豪
你訓緊教打緊j溝緊女食緊飯果陣
佢都為左可以係總決賽 出1秒而努力

同意樓上,佢就算係nba 都唔差
但唔洗刻意咁吹

見佢interview 都好似唔係幾好意思咁

Respect

平時我好憎台灣媒體花式打飛機
不過呢次我又覺得可以比台仔吹奏
因為亞洲人打nba final真係好難
林書豪加油啦

台仔又喺度認親認戚

唔覺lin爭2班波
以前有最佳第6人level

exact7ly

佢就算鳩數啦，之前已經俾晒機會佢
D人仲搵佢黎打飛機